msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-01 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-06-21 15:58+0000\n"
"Last-Translator: butnine <butnine@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "abilities/0"
msgid " Direct Ability"
msgstr " 직접 능력"

msgctxt "abilities/1"
msgid " This is a direct ability."
msgstr " 이것은 직접 능력입니다."

msgctxt "abilities/2"
msgid " Perk Ability"
msgstr " 특성 능력"

msgctxt "abilities/3"
msgid " This is an ability granted by a perk. Nifty!"
msgstr " 이것은 특성을 통해 얻은 능력입니다. 멋지군요!"

msgctxt "abilities/4"
msgid "Inspire"
msgstr "고무"

msgctxt "abilities/5"
msgid ""
"Cheer an ally on, granting them +2 AP, +10% Hit Chance and +10% Critical "
"Chance for 1 turn."
msgstr "아군을 격려합니다. 격려받은 아군은 1턴 동안 2AP와 명중률 10%, 치명타 확률 10%를 얻습니다."

msgctxt "abilities/6"
msgid "Mark Target"
msgstr "목표 설정"

msgctxt "abilities/7"
msgid ""
"Reduces an enemy's Evasion by -15%. Marked targets also take +50% damage "
"from Precision Strikes."
msgstr "적의 회피를 15% 감소시킵니다. 또한 목표물은 정밀 타격의 피해를 50% 더 받습니다."

msgctxt "abilities/8"
msgid "Bleeding Strike"
msgstr "출혈 타격"

msgctxt "abilities/9"
msgid ""
"An aggressive Bladed attack that deals an extra +100% damage and inflicts "
"Bleeding, but has -20% Hit Chance. Targets that are Burning receive +200% "
"damage."
msgstr ""
"난폭한 도검 공격으로 100% 추가 피해와 출혈(상태이상)을 가하지만, 명중률은 20% 낮습니다. 불타는 대상은 200%의 피해를 더 "
"받습니다."

msgctxt "abilities/10"
msgid " Inspirational Item Ability"
msgstr " 영감을 주는 아이템 능력"

msgctxt "abilities/11"
msgid " This ability is granted by an item. This is somehow inspiring."
msgstr " 아이템으로 얻을 수 있는 능력입니다. 뭔가 가슴이 뜁니다."

msgctxt "abilities/12"
msgid " Zappy Item Ability"
msgstr " 활달한 아이템 능력"

msgctxt "abilities/13"
msgid ""
" This ability is granted by an item. It's not particularly inspiring, but it "
"does make your enemies get dead."
msgstr " 아이템으로 얻을 수 있는 능력입니다. 딱히 활달하지는 않지만, 당신의 적을 죽음에 이르도록 합니다."

msgctxt "abilities/14"
msgid "Snowball"
msgstr "눈덩이"

msgctxt "abilities/15"
msgid ""
"Throw at a target character to leave them just a little bit colder. Heads up!"
msgstr "목표에게 던져서 그들이 조금 더 추위에 떨게 해줍시다. 조심하세요!"

msgctxt "abilities/16"
msgid "Frag Grenade"
msgstr "세열 수류탄"

msgctxt "abilities/17"
msgid "Throw to deal Explosive damage to anyone in the affected area."
msgstr "투척하여 범위 내의 모든 대상에게 폭발 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/18"
msgid "Molotov Cocktail"
msgstr "화염병"

msgctxt "abilities/19"
msgid ""
"Throw to create a firey hazard that damages and inflicts Burning on anyone "
"in the affected area."
msgstr "투척하여 범위 내의 모든 대상에게 피해와 불탐(상태이상)을 가하는 화염 지대를 만듭니다."

msgctxt "abilities/20"
msgid "Cryo Grenade"
msgstr "극저온 수류탄"

msgctxt "abilities/21"
msgid ""
"Throw to inflict Frozen on anyone in the affected area, reducing their AP by "
"-3 for 2 turns."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상에게 빙결을 유발해 2턴 동안 행동력을 3씩 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/22"
msgid "EMP Grenade"
msgstr "EMP 수류탄"

msgctxt "abilities/23"
msgid ""
"Throw to inflict Shock on anyone in the affected area, dealing -10% CON "
"damage and -2 AP for 1 turn. Robots also have a 50% chance to become "
"Glitched, causing them to attack allies for 3 turns."
msgstr ""
"투척하여 범위 내 모든 대상을 감전 상태로 만들고, 체력 피해를 10%만큼 주고 1턴간 행동력을 2 감소시킵니다. 또한 로봇에게는 "
"50%의 확률로 오류를 유발해 3턴간 아군을 공격하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/24"
msgid "Plasma Grenade"
msgstr "플라즈마 수류탄"

msgctxt "abilities/25"
msgid "Throw to deal significant Energy damage to anyone in the affected area."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상에게 막대한 에너지 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/26"
msgid "Gas Grenade"
msgstr "가스 수류탄"

msgctxt "abilities/27"
msgid "Throw to create a cloud of gas that Poisons anyone in the area."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상을 중독시키는 가스 구름을 만듭니다."

msgctxt "abilities/28"
msgid "Stun Grenade"
msgstr "충격 수류탄"

msgctxt "abilities/29"
msgid ""
"Throw a Stun Grenade at a target, Stunning any human or animal targets in "
"the area."
msgstr "대상에게 투척하여 범위 내 모든 인간과 동물을 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/30"
msgid "Headshot"
msgstr "헤드샷"

msgctxt "abilities/31"
msgid "Smoke Grenade"
msgstr "연막 수류탄"

msgctxt "abilities/32"
msgid ""
"Throw a Smoke Grenade, creating a cloud that obscures all characters inside "
"it."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 캐릭터를 가리는 연기 구름을 생성합니다."

msgctxt "abilities/33"
msgid " Test Heal"
msgstr " Test Heal"

msgctxt "abilities/35"
msgid "Howl"
msgstr "울부짖기"

msgctxt "abilities/36"
msgid ""
"Inflicts Fear on all enemies in a radius around the user, reducing their AP."
msgstr "사용자 주변 일정 반경 내 적에게 공포를 유발하여 행동력을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/37"
msgid "Arm Shot"
msgstr "완부 사격"

msgctxt "abilities/38"
msgid "Shoot an enemy's weapon hand, reducing their Hit Chance."
msgstr "적의 무기를 든 손을 맞추어 명중률을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/39"
msgid "Battle Cry"
msgstr "전투 함성"

msgctxt "abilities/40"
msgid "Embolden"
msgstr "사기 증진"

msgctxt "abilities/41"
msgid "Embolden an ally, temporarily boosting their Action Points."
msgstr "아군 한 명의 사기를 북돋아 일시적으로 행동력을 증가시킵니다."

msgctxt "abilities/42"
msgid "Close Quarters"
msgstr "백병전"

msgctxt "abilities/43"
msgid "Smack a target with the butt of your weapon."
msgstr "개머리판으로 대상을 후려칩니다."

msgctxt "abilities/44"
msgid "Stunning Blow"
msgstr "아찔한 일격"

msgctxt "abilities/45"
msgid ""
"A focused Blunt attack that Stuns the target enemy, but has -15% Hit Chance. "
"Frozen enemies take an extra +100% damage."
msgstr ""
"대상으로 지정한 적 한 명을 기절시키는 둔격을 날리지만, 명중률이 15% 낮습니다. 빙결된 적은 100%의 추가 피해를 받습니다."

msgctxt "abilities/46"
msgid "Cripple"
msgstr "무력화"

msgctxt "abilities/47"
msgid "Attack a target's knee, leaving it Slowed temporarily."
msgstr "대상의 무릎을 노려 일시적으로 둔화 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/48"
msgid "Bladestorm"
msgstr "칼날폭풍"

msgctxt "abilities/49"
msgid ""
"A spinning Bladed strike which damages all targets in an area around the "
"user. Targets that are Stunned take +100% damage."
msgstr "도검을 회전시켜 사용자 주변 일정 반경 내 모든 적에게 피해를 줍니다. 기절한 적은 100%의 추가 피해를 받습니다."

msgctxt "abilities/50"
msgid "Kaboom"
msgstr "콰광"

msgctxt "abilities/51"
msgid ""
"Self-destruct, taking yourself and everyone else all around down with you."
msgstr "자폭하여 자신을 포함한 주변의 모든 이를 함께 쓰러뜨립니다."

msgctxt "abilities/52"
msgid "Bones Cigarettes "
msgstr "본즈 담배 "

msgctxt "abilities/53"
msgid "For when a craving strikes you."
msgstr "갈망에 시달릴 때를 위한 물건입니다."

msgctxt "abilities/54"
msgid "Styx Cigarettes "
msgstr "스틱스 담배 "

msgctxt "abilities/55"
msgid "Red Rooster Cigarettes "
msgstr "레드 루스터 담배 "

msgctxt "abilities/56"
msgid "Coffin Nails Cigarettes "
msgstr "코핀 네일즈 담배 "

msgctxt "abilities/57"
msgid "Boors"
msgstr "부어즈"

msgctxt "abilities/58"
msgid "For when a craving strikes you."
msgstr "갈망에 시달릴 때를 위한 물건입니다."

msgctxt "abilities/59"
msgid ""
"Shoot an enemy's head, gaining a major bonus to damage and Critical Chance. "
"Requires target is Marked to be used."
msgstr "적 하나의 머리를 노려 맞추어 피해와 치명타 확률에 큰 보너스를 받습니다. 사용하려면 대상에게 표식이 있어야 합니다."

msgctxt "abilities/60"
msgid "Hunter's Prey"
msgstr "사냥감 표식"

msgctxt "abilities/61"
msgid ""
"Marks a target as this enemy's prey. Inreases Critical Chance on attacks "
"made towards them."
msgstr "대상을 사냥감으로 낙인찍습니다. 대상을 향한 공격이 치명타로 적중할 확률이 높아집니다."

msgctxt "abilities/62"
msgid "Close Shave"
msgstr "위기일발"

msgctxt "abilities/63"
msgid "Cut up a single target, leaving them Bleeding."
msgstr "대상 하나를 베어 출혈을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/64"
msgid "Light Fuse"
msgstr "도화선 점화"

msgctxt "abilities/65"
msgid "Light a target's fuse, priming it for destruction."
msgstr "대상 하나의 도화선을 점화하여 잠시 후 파괴되도록 만듭니다."

msgctxt "abilities/66"
msgid "Suicide Bomb"
msgstr "자멸 폭탄"

msgctxt "abilities/67"
msgid "Bloodlust"
msgstr "피의 갈증"

msgctxt "abilities/68"
msgid ""
"The lust for blood flows through you. Go into a battle frenzy that lasts 3 "
"turns. Gain +150% Critical Damage, and targets which have no Armor receive "
"automatic Critical Hits."
msgstr ""
"피에 대한 갈증이 당신을 타고 흐릅니다. 3턴간 유지되는 전투 광분 상태에 돌입합니다. 치명타 피해량이 150%만큼 증가하고 방어구가 "
"없는 대상에게 항상 치명타를 줍니다."

msgctxt "abilities/69"
msgid "Stomp"
msgstr "짓밟기"

msgctxt "abilities/70"
msgid "Stomps a target, Stunning them for 1 turn."
msgstr "대상을 짓밟아 1턴간 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/71"
msgid "Psychoactive Gas"
msgstr "정신활성 가스"

msgctxt "abilities/72"
msgid ""
"Unleashes a gas cloud that addles the minds of those inside it, reducing "
"their Action Points."
msgstr "정신을 헤집는 가스 구름을 방출하여 영향을 받는 대상의 행동력을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/73"
msgid "Medic Pack"
msgstr "구급낭"

msgctxt "abilities/74"
msgid "Repair Kit"
msgstr "수리 도구"

msgctxt "abilities/75"
msgid "Puncturing Shot"
msgstr "천공 사격"

msgctxt "abilities/76"
msgid ""
"Fires an Assault Rifle attack that punctures through multiple enemies, "
"hitting anyone in its path. Deals +100% damage vs. Stunned targets."
msgstr "돌격소총으로 경로 내 적 다수를 관통하는 사격을 행합니다. 기절한 적에게는 100%만큼의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/77"
msgid "Spray 'N' Pray"
msgstr "대충 막 갈겨"

msgctxt "abilities/78"
msgid ""
"Tears up an enemy with twice as many SMG bullets as your normal attack, but "
"has -25% Hit Chance."
msgstr "일반 공격 시의 2배에 달하는 탄환을 사용하여 적을 갈가리 찢습니다. 명중률이 25%만큼 낮습니다."

msgctxt "abilities/79"
msgid "Bullet Dance"
msgstr "총알의 무도"

msgctxt "abilities/80"
msgid ""
"Spin in a circle, firing off your entire clip around you in a radius. Deals +"
"100% damage against targets which are Shocked or Burning."
msgstr ""
"원형으로 회전하며 전 탄창을 소비해 일정 반경에 사격합니다. 감전 상태이거나 화상을 입은 적에게는 추가로 100%의 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/81"
msgid "Mortar Blast"
msgstr "박격포 작렬"

msgctxt "abilities/82"
msgid ""
"Target an area with your Rocket Launcher and fire into the air. The rocket "
"falls down, bombarding the area below for +100% damage 1 turn later."
msgstr "로켓 발사기로 일정 영역을 조준한 후 발사합니다. 1턴 후 로켓이 낙하하여 대상 지역에 100%만큼의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/83"
msgid "Shockwave"
msgstr "충격파"

msgctxt "abilities/84"
msgid ""
"Fires a specially-tuned Energy Weapon attack which Shocks all targets in an "
"area of effect cone for 2 turns."
msgstr "특별히 조정된 에너지 무기를 발사하여 원뿔형 범위 내의 모든 대상을 2턴간 감전 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/85"
msgid "Energy Blast"
msgstr "에너지 작렬"

msgctxt "abilities/86"
msgid ""
"Fires a powerful blast of energy which deals the weapon's damage over an "
"area-of-effect radius."
msgstr "강력한 폭발성 에너지를 방출하여 일정 반경에 무기 공격력만큼의 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/87"
msgid "Combat Rush"
msgstr "전투 흥분"

msgctxt "abilities/88"
msgid "Gain +1 Movement Distance for 1 turn."
msgstr "1턴간 이동 가능 거리가 1만큼 증가합니다."

msgctxt "abilities/89"
msgid "Shredder Shot"
msgstr "파쇄 사격"

msgctxt "abilities/90"
msgid ""
"Fires a Shotgun shell that inflicts Bleeding on anyone hit. Deals +100% "
"damage against targets with Armor Damage."
msgstr "적중하는 대상에게 출혈을 일으키는 산탄을 발사합니다. 방어구가 손상된 적에게는 100%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/91"
msgid "Execute"
msgstr "처형"

msgctxt "abilities/92"
msgid ""
"Executes a single target for +100% Damage. Can only be used on enemies who "
"are within melee range. Targets who have been Slowed or Stunned take +200% "
"Damage instead."
msgstr ""
"대상 하나를 처형하여 100% 추가 피해를 줍니다. 근접 전투 거리 내의 적에게만 사용할 수 있습니다. 둔화되었거나 기절한 적에게는 대신 "
"200%의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/93"
msgid "Frag Mine"
msgstr "파편 지뢰"

msgctxt "abilities/94"
msgid ""
"An explosive Frag Mine which can be placed on the ground. Detonates when "
"stepped on."
msgstr "지면에 설치할 수 있는 폭발성 파편 지뢰입니다. 밟으면 폭발합니다."

msgctxt "abilities/95"
msgid "Cryo Mine"
msgstr "극저온 지뢰"

msgctxt "abilities/96"
msgid ""
"A Cryo Mine which can be placed on the ground. Detonates when stepped on, "
"Freezing any targets in an area around it."
msgstr "지면에 설치할 수 있는 극저온 지뢰입니다. 밟으면 폭발하여 범위 내 모든 대상을 빙결시킵니다."

msgctxt "abilities/97"
msgid "EMP Mine"
msgstr "EMP 지뢰"

msgctxt "abilities/98"
msgid ""
"An EMP Mine which can be placed on the ground. Detonates when stepped on, "
"Shocking any targets in an area nearby. Deals bonus damage to robots, "
"synths, and vehicles."
msgstr ""
"지면에 설치할 수 있는 EMP 지뢰입니다. 밟으면 폭발하여 범위 내 모든 대상을 감전 상태로 만듭니다. 로봇, 신스, 차량에는 추가 "
"피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/99"
msgid "Fire Mine"
msgstr "화염 지뢰"

msgctxt "abilities/100"
msgid ""
"A Fire Mine which can be placed on the ground. Detonates when stepped on, "
"creating a flammable area on the ground that Burns any humans and animals "
"standing in it. Robots, synths and vehicles are immune to Burning effects."
msgstr ""
"지면에 설치할 수 있는 화염 지뢰입니다. 밟으면 폭발하여 모든 인간 및 동물 대상에게 화상을 입히는 화염 지대를 생성합니다. 로봇, "
"신스, 차량은 화상을 입지 않습니다."

msgctxt "abilities/101"
msgid "Plasma Mine"
msgstr "플라즈마 지뢰"

msgctxt "abilities/102"
msgid ""
"An explosive Plasma Mine which can be placed on the ground. Detonates when "
"stepped on, dealing significant amounts of EMP damage to any targets in the "
"area."
msgstr "지면에 설치할 수 있는 폭발성 플라즈마 지뢰입니다. 밟으면 폭발하여 범위 내 모든 대상에게 막대한 EMP 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/103"
msgid "Gas Mine"
msgstr "가스 지뢰"

msgctxt "abilities/104"
msgid ""
"A Gas Mine which can be placed on the ground. Detonates when stepped on, "
"unleashing a gas cloud that Poisons anyone inside it. Robots, synths and "
"vehicles are immune to Poison."
msgstr ""
"지면에 설치할 수 있는 가스 지뢰입니다. 밟으면 폭발하여 범위 내 모든 대상을 중독시키는 가스 구름을 방출합니다. 로봇, 신스, 차량은 "
"중독되지 않습니다."

msgctxt "abilities/105"
msgid "Maul"
msgstr "후려갈기기"

msgctxt "abilities/106"
msgid "Mauls a target, shredding its Armor."
msgstr "대상을 난폭하게 공격하여 방어력을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/107"
msgid "Roar"
msgstr "포효"

msgctxt "abilities/108"
msgid "Let out a mighty roar, Slowing targets in an area nearby."
msgstr "웅장한 포효를 내질러 주변의 대상을 둔화시킵니다."

msgctxt "abilities/109"
msgid "Blade Vortex"
msgstr "칼날 소용돌이"

msgctxt "abilities/110"
msgid "A spinning strike which damages all targets in an area around the user."
msgstr "회전하며 공격하여 사용자 주변의 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/111"
msgid "Light Show"
msgstr "집중 조명"

msgctxt "abilities/112"
msgid "A bright light show that reduces Evasion of targets nearby."
msgstr "밝은 조명을 비춰 주변 대상의 회피율을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/113"
msgid "Prime"
msgstr "기폭"

msgctxt "abilities/114"
msgid "Primes self for detonation."
msgstr "스스로 기폭하여 잠시 후 폭발하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/115"
msgid "Detonate"
msgstr "폭발"

msgctxt "abilities/116"
msgid "Self-destructs, damaging all targets nearby."
msgstr "자폭하여 주변의 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/117"
msgid "Head"
msgstr "머리"

msgctxt "abilities/118"
msgid "<i> Edit </i>"
msgstr "<b> 편집 </b>"

msgctxt "abilities/119"
msgid ""
"Deals +25% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Deals +75% bonus damage."
msgstr ""
"25%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 75%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/120"
msgid "Body"
msgstr "가슴"

msgctxt "abilities/121"
msgid "Deals +35% bonus damage, and reduces the target's Armor by 75%."
msgstr "35%만큼의 추가 피해를 주고, 대상의 방어력을 75%만큼 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/122"
msgid "Legs"
msgstr "다리"

msgctxt "abilities/123"
msgid ""
"Reduces the target's Combat Speed by 0.8.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Inflicts Bleeding on the target."
msgstr ""
"대상의 전투 중 속도를 0.8만큼 감소시킵니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상에게 출혈을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/124"
msgid "Arms"
msgstr "팔"

msgctxt "abilities/125"
msgid ""
"Reduces the target's Hit Chance by 25%.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Deals +50% bonus damage and reduces the "
"target's damage by 25%."
msgstr ""
"대상의 명중률을 25%만큼 감소시킵니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 50%만큼 추가 피해를 주고 대상의 공격력을 25%만큼 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/126"
msgid "Rage"
msgstr "격노"

msgctxt "abilities/127"
msgid ""
"Become enraged, gaining a huge bonus to Critical Chance and Action Points."
msgstr "광분 상태가 되어 추가 치명타 확률과 행동력을 얻습니다."

msgctxt "abilities/128"
msgid "Laser Array"
msgstr "레이저 정렬"

msgctxt "abilities/129"
msgid "Fires a wide-angle beam of lasers at targets in a radius around it."
msgstr "광각 레이저 광선으로 일정 반경 내 대상을 조준합니다."

msgctxt "abilities/130"
msgid "Mind Terror"
msgstr "정신 파괴"

msgctxt "abilities/131"
msgid ""
"Unleashes a psychic assault on a target enemy, reducing their Action Points."
msgstr "대상으로 지정한 적 하나를 정신적으로 공격하여 행동력을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/132"
msgid "Psychotropic Invigoration"
msgstr "정신신경 활성"

msgctxt "abilities/133"
msgid "Inhales gases. Dulls pain and provides resistance to damage."
msgstr "가스를 흡입합니다. 고통을 무디게 하여 피해 저항력을 얻습니다."

msgctxt "abilities/134"
msgid "Hallucinogenic Trance"
msgstr "환각 최면"

msgctxt "abilities/135"
msgid ""
"Inhales gases. Calms neves, stabilizing aim and improving ranged "
"effectiveness."
msgstr "가스를 흡입합니다. 긴장을 완화하고 조준을 안정시켜 원거리 전투력을 향상시킵니다."

msgctxt "abilities/136"
msgid "Narcotic Fury"
msgstr "마약성 분노"

msgctxt "abilities/137"
msgid ""
"Inhales gases, sending self into a chemically-induced rage that increases "
"speed and actions taken."
msgstr "가스를 흡입하여, 화학 작용에 의한 격분 상태에 빠져 속도와 행동력을 증진시킵니다."

msgctxt "abilities/138"
msgid "Sabotage"
msgstr "파괴공작"

msgctxt "abilities/139"
msgid "Sabotage an enemy vehicle, reducing its combat effectiveness."
msgstr "적 차량에 파괴공작을 하여 전투 효율을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/140"
msgid "Net"
msgstr "그물"

msgctxt "abilities/141"
msgid "Throws a net at a target, temporarily immobilizing them."
msgstr "대상에게 그물을 던져 일시적으로 움직일 수 없게 만듭니다."

msgctxt "abilities/142"
msgid "Attack a target's arm, leaving less able to attack effectively."
msgstr "대상의 팔 부위를 공격하여 제대로 공격하지 못하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/143"
msgid "Rally"
msgstr "집결"

msgctxt "abilities/144"
msgid "Provide a +2 AP bonus to allies in a radius around you."
msgstr "주변 일정 반경 내 모든 아군 대상에게 추가 행동력을 2만큼 부여합니다."

msgctxt "abilities/145"
msgid "Demoralize"
msgstr "사기 꺾기"

msgctxt "abilities/146"
msgid ""
"Insult your enemies, distracting them and reducing their Hit Chance by -20% "
"and Critical Chance by -25%."
msgstr "적을 모욕해 산만하게 만들어, 명중률을 20%만큼, 치명타 확률을 25%만큼 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/147"
msgid "Test Boast Anim"
msgstr "Test Boast Anim"

msgctxt "abilities/148"
msgid "Test Throw Anim"
msgstr "Test Throw Anim"

msgctxt "abilities/149"
msgid "Lightning Blast"
msgstr "번개 작렬"

msgctxt "abilities/150"
msgid "Unleash a powerful blast of lightning in an area."
msgstr "대상 영역에 강력한 전광을 방출합니다."

msgctxt "abilities/151"
msgid "Leg Bite"
msgstr "다리 물어뜯기"

msgctxt "abilities/152"
msgid "EMP Burst"
msgstr "EMP 파열"

msgctxt "abilities/153"
msgid "Damages and Shocks any targets in an area around the user."
msgstr "사용자 주변 일정 반경 내의 모든 대상에게 피해를 주고 감전 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/154"
msgid "OptiLaser"
msgstr "안광"

msgctxt "abilities/155"
msgid "Fires a laser blast from your cybernetic eye, hitting multiple targets."
msgstr "사이버네틱 안구에서 폭발성 레이저를 쏘아 다수의 대상을 타격합니다."

msgctxt "abilities/156"
msgid "Grapple Launcher"
msgstr "갈고리 발사기"

msgctxt "abilities/157"
msgid "Launch a grappling hook at a target, pulling them towards you."
msgstr "대상에게 갈고리를 발사하여 끌어당깁니다."

msgctxt "abilities/158"
msgid "Firestorm"
msgstr "화염폭풍"

msgctxt "abilities/159"
msgid ""
"Set an area of the ground on fire, Burning and damaging anyone who stands "
"inside it."
msgstr "대상 영역의 지면을 불타오르게 만들어 범위 내 모든 대상에게 피해를 주고 화상을 입힙니다."

msgctxt "abilities/160"
msgid "Irradiate"
msgstr "방사능 누출"

msgctxt "abilities/161"
msgid "Creates a radiation cloud at a spot on the ground."
msgstr "지면의 특정 지점에 방사능 구름을 생성합니다."

msgctxt "abilities/162"
msgid "Slug Shot"
msgstr "슬러그 탄환"

msgctxt "abilities/163"
msgid "Fire an attack that has increased range, but a reduced firing cone."
msgstr "사거리가 늘어난 대신 방사 범위가 줄어든 사격을 발사합니다."

msgctxt "abilities/164"
msgid "Blood Pursuit"
msgstr "생혈 추구"

msgctxt "abilities/165"
msgid "Fires several spines in a cone area in front of the user."
msgstr "사용자 전방의 원뿔형 범위 내에 가시 다수를 발사합니다."

msgctxt "abilities/166"
msgid "Poison Spine"
msgstr "독가시"

msgctxt "abilities/167"
msgid "Fires a toxic spine that poisons the target it hits."
msgstr "적중한 대상을 중독시키는 맹독 가시를 발사합니다."

msgctxt "abilities/168"
msgid "Rabid Bite"
msgstr "맹렬한 물어뜯기"

msgctxt "abilities/169"
msgid "Bites a target, Poisoning them."
msgstr "대상을 물어뜯어 중독시킵니다."

msgctxt "abilities/170"
msgid "Gas Cloud"
msgstr "가스 구름"

msgctxt "abilities/171"
msgid "Detonates, leaving behind toxins that Poison anyone in the area."
msgstr "폭발하여 범위 내 모든 대상을 중독시키는 독소를 남깁니다."

msgctxt "abilities/172"
msgid "Flame Pinwheel"
msgstr "회전하는 불꽃"

msgctxt "abilities/173"
msgid ""
"Throw a spinning flame emitter on the ground, Burning anyone who is in its "
"area."
msgstr "회전하는 화염방사기를 지면에 투척하여 범위 내 모든 대상에게 화상을 입힙니다."

msgctxt "abilities/174"
msgid "Mental Shadow"
msgstr "흐릿한 정신"

msgctxt "abilities/175"
msgid ""
"Clouds the minds of targets in an area of effect radius, significantly "
"reducing Hit Chance of targets inside."
msgstr "일정 범위 내 대상의 정신을 흐려지게 만들어, 영향을 받는 대상의 명중률을 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/176"
msgid "Radiation Grenade"
msgstr "방사성 수류탄"

msgctxt "abilities/177"
msgid ""
"Unleashes a cloud of radiation, weakening any targets caught in the area."
msgstr "방사능 구름을 방출하여 범위 내 모든 대상을 약화합니다."

msgctxt "abilities/178"
msgid "Earthquake"
msgstr "지진"

msgctxt "abilities/179"
msgid "Smash the ground below you, Stunning any targets nearby."
msgstr "지면을 강타하여 주변 모든 대상을 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/180"
msgid "Pressure Cooker"
msgstr "압력밥솥"

msgctxt "abilities/181"
msgid ""
"Superheat an enemy's vehicle with your Flamethrower. Deals 40% of the "
"vehicle's CON in Fire Damage over the next 2 turns, and prevents the vehicle "
"from taking any actions."
msgstr "화염방사기로 적 차량을 과열시킵니다. 다음 2턴간 차량 체력의 40%만큼의 피해를 주고, 아무런 행동도 할 수 없게 만듭니다."

msgctxt "abilities/182"
msgid "Rocket Pod"
msgstr "로켓 포드"

msgctxt "abilities/183"
msgid "Fire off a rocket pod, damaging all targets in an area."
msgstr "로켓 포드를 발사하여 범위 내 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/184"
msgid "Napalm Cannon"
msgstr "네이팜 포"

msgctxt "abilities/185"
msgid "Fires a stream of napalm, Burning any targets in front of the vehicle."
msgstr "네이팜 격류를 발사하여 차량 전방의 모든 대상에게 화상을 입힙니다."

msgctxt "abilities/186"
msgid "Clowncealment"
msgstr "광대 없다"

msgctxt "abilities/187"
msgid "Lock On"
msgstr "조준 고정"

msgctxt "abilities/188"
msgid "Lock on to a target, then charge up and fire a huge Meson Blast at it."
msgstr "대상에게 조준을 고정한 뒤 중간자를 충전하여 발사해 터뜨립니다."

msgctxt "abilities/189"
msgid "Charging Up"
msgstr "충전"

msgctxt "abilities/190"
msgid "Charging Meson Cannon."
msgstr "중간자 포를 충전하는 중입니다."

msgctxt "abilities/191"
msgid "Meson Blast"
msgstr "중간자 폭발"

msgctxt "abilities/192"
msgid "Fire!"
msgstr "발사!"

msgctxt "abilities/193"
msgid "Force Field"
msgstr "역장"

msgctxt "abilities/194"
msgid "Projects a force field around the M3 RATT, protecting it from harm."
msgstr "M3 RATT 주변에 역장을 투사하여 피해를 방지합니다."

msgctxt "abilities/195"
msgid "Laser Blast"
msgstr "레이저 작렬"

msgctxt "abilities/196"
msgid "A powerful laser blast which leaves the ground burning in its wake."
msgstr "지나간 자리의 지면을 불타오르게 만드는 강력한 레이저입니다."

msgctxt "abilities/197"
msgid "Charm Animal"
msgstr "동물 길들이기"

msgctxt "abilities/198"
msgid "Persuade a friendly animal to follow you."
msgstr "우호적인 동물을 회유하여 따라다니게 만듭니다."

msgctxt "abilities/199"
msgid "Hack Robot"
msgstr "로봇 해킹"

msgctxt "abilities/200"
msgid "Hack a target robot, temporarily converting it to your side."
msgstr "대상으로 지정한 로봇 하나를 해킹하여 일시적으로 아군으로 전환시킵니다."

msgctxt "abilities/201"
msgid "Tame Predator"
msgstr "포식자 길들이기"

msgctxt "abilities/202"
msgid "Temporarily turn a hostile animal against its own kind."
msgstr "적대적인 동물이 일시적으로 동족을 공격하도록 만듭니다."

msgctxt "abilities/203"
msgid "Red Fang"
msgstr "핏빛 송곳니"

msgctxt "abilities/204"
msgid "Gnaws a target, inflicting Bleeding on it."
msgstr "대상을 물어뜯어 출혈을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/205"
msgid "Suppressing Fire"
msgstr "진압 사격"

msgctxt "abilities/206"
msgid ""
"A Heavy MG attack that consumes twice as many bullets. Enemies in the area "
"take minor damage and are Suppressed, losing -0.8 Combat Speed and -20% Hit "
"Chance for 2 turns. Deals +300% damage vs. Demoralized targets."
msgstr ""
"탄환을 2배 더 많이 소모하는 중기관총 공격입니다. 범위 내 적은 약간의 피해를 받고 진압 상태가 되어 2턴간 전투 중 속도가 "
"0.8만큼, 명중률이 20%만큼 감소합니다. 사기가 저하된 대상에게는 300%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/207"
msgid "Shaolin Surprise"
msgstr "소림출수"

msgctxt "abilities/208"
msgid ""
"A crippling Brawling attack that penetrates through the target's defenses. "
"For every 1 combo meter built up, provides +2 Armor Penetration and +10 "
"Damage. After use, it resets your Combo Meter. Deals +100% damage to "
"Demoralized targets."
msgstr ""
"대상의 방어를 꿰뚫는 강력한 격투술입니다. 누적된 콤보 점수 1점당 방어구 관통력이 2만큼, 피해량이 10만큼 증가합니다. 사용하면 콤보 "
"점수가 초기화됩니다. 사기가 저하된 대상에게는 100%만큼의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/209"
msgid "Extreme Combo"
msgstr "극도연환"

msgctxt "abilities/210"
msgid "Don't stop just because you heard a few bones snapping."
msgstr "뼈마디 몇 개 부러지는 소리가 났다고 해서 멈추지는 마십시오."

msgctxt "abilities/211"
msgid "Final Execution"
msgstr "최후집행"

msgctxt "abilities/212"
msgid ""
"Snap a human target's neck, dealing huge damage to them. Requires that "
"target has been Stunned."
msgstr "인간형 대상의 목을 부러뜨려 막대한 피해를 줍니다. 대상이 기절한 적이 있어야 사용할 수 있습니다."

msgctxt "abilities/213"
msgid "Destructive Shutdown"
msgstr "파괴적 정지"

msgctxt "abilities/214"
msgid ""
"Detonates a robot you have hacked, destroying it and significantly damaging "
"anyone nearby."
msgstr "해킹한 로봇을 폭발시켜 파괴하고, 주변의 모든 대상에게 막대한 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/215"
msgid "Leg Stomp"
msgstr "발구르기"

msgctxt "abilities/216"
msgid "Smashes the ground and creates a damaging shockwave."
msgstr "지면을 내리쳐 파괴적인 충격파를 발산합니다."

msgctxt "abilities/217"
msgid "Remote Detonation"
msgstr "원격 폭발"

msgctxt "abilities/218"
msgid "Destroys a target robot ally, damaging any targets near it."
msgstr "대상으로 지정한 아군 로봇을 폭발시켜 주변 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/219"
msgid "Remote Command"
msgstr "원격 명령"

msgctxt "abilities/220"
msgid "Painmaster"
msgstr "고통 제어"

msgctxt "abilities/221"
msgid ""
"Master your pain. Temporarily gain significant Armor, but lose Combat Speed."
msgstr "고통을 억누릅니다. 일시적으로 막대한 방어력을 얻지만 전투 중 속도가 감소합니다."

msgctxt "abilities/222"
msgid "Concealing Haze"
msgstr "은폐의 연무"

msgctxt "abilities/223"
msgid "Unleash a cloud of haze that obscures allies inside it."
msgstr "영향을 받는 아군을 흐릿하게 만드는 연무를 방출합니다."

msgctxt "abilities/224"
msgid "Healing Cloud"
msgstr "치유의 증기"

msgctxt "abilities/225"
msgid "Unleash a cloud of haze that revitalizes Breathers inside it."
msgstr "영향을 받는 브리더를 소생시키는 연무를 방출합니다."

msgctxt "abilities/226"
msgid "Voice of the Gipper"
msgstr "기퍼의 육성"

msgctxt "abilities/227"
msgid "Psychic Projection"
msgstr "정신 투영"

msgctxt "abilities/228"
msgid "Launches a harmful psychic duplicate at the target."
msgstr "대상에게 위험한 정신 복제물을 발사합니다."

msgctxt "abilities/229"
msgid "Revive"
msgstr "소생"

msgctxt "abilities/230"
msgid "Revives a downed ally."
msgstr "쓰러진 아군을 소생시킵니다."

msgctxt "abilities/231"
msgid "Optical Blast"
msgstr "안광 폭발"

msgctxt "abilities/232"
msgid "Fires an energy blast at a target."
msgstr "대상에게 에너지를 발사해 폭발시킵니다."

msgctxt "abilities/233"
msgid "Suppressing Fire"
msgstr "진압 사격"

msgctxt "abilities/234"
msgid "Blazing Lead"
msgstr "타오르는 납탄"

msgctxt "abilities/235"
msgid ""
"Fire a burst of bullets in a narrow cone in front of you, dealing extra "
"damage to anyone caught in the torrent."
msgstr "전방 좁은 원뿔형 범위에 탄환을 쏟아부어 휘말린 모든 대상에게 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/236"
msgid "Coin Flip"
msgstr "동전 던지기"

msgctxt "abilities/237"
msgid "Scalpel-Laser"
msgstr "외과용 레이저"

msgctxt "abilities/238"
msgid ""
"BUDDY fires a narrow, long-range laser beam at a target, cutting them open."
msgstr "BUDDY가 가느다란 원거리 레이저 광선을 발사하여 대상을 절개합니다."

msgctxt "abilities/239"
msgid "Vivisection"
msgstr "생체 해부"

msgctxt "abilities/240"
msgid ""
"BUDDY uses his built-in cutting plades to tear open a target in melee range."
msgstr "BUDDY가 내장된 절단용 칼날을 사용하여 근접한 적을 절개합니다."

msgctxt "abilities/241"
msgid "Trick Shot"
msgstr "신묘한 사격"

msgctxt "abilities/242"
msgid ""
"Fire a Handgun attack that has -50% Hit Chance. If this attack hits, you "
"gain an instant +3 AP and your Strike Meter is instantly filled. Deals +100% "
"damage vs. Marked targets."
msgstr ""
"명중률이 50%만큼 감소한 권총 사격을 행합니다. 이 기술이 적중하면 즉시 행동력을 3 얻고 정밀 타격 미터가 완충됩니다. 표식이 새겨진 "
"적에게 100%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/243"
msgid "Leg Swipe"
msgstr "다리 휩쓸기"

msgctxt "abilities/244"
msgid "Attacks all targets in front of the Spider Bot with its legs."
msgstr "거미로봇이 전방의 모든 대상을 다리로 공격합니다."

msgctxt "abilities/245"
msgid " Test Animation Ability"
msgstr " Test Animation Ability"

msgctxt "abilities/246"
msgid " Use this ability to test the animation assigned to it."
msgstr " Use this ability to test the animation assigned to it."

msgctxt "abilities/247"
msgid "Overcharge"
msgstr "과충전"

msgctxt "abilities/248"
msgid ""
"Charge your weapon, empowering it to deal bonus Energy, Cold, or Fire damage "
"on its next attack. Your weapon has a 5% chance of blowing up in your face. "
msgstr ""
"다음 공격 시 추가로 에너지, 냉기, 또는 화염 피해를 입힐 수 있도록 무기를 충전합니다. 5%의 확률로 무기가 오폭을 일으킬 수 "
"있습니다. "

msgctxt "abilities/249"
msgid "Repair"
msgstr "수리"

msgctxt "abilities/250"
msgid "Coin Flip"
msgstr "동전 던지기"

msgctxt "abilities/251"
msgid ""
"You've got a trader's luck. Flip a coin, granting a bonus to Critical Chance "
"on your next attack."
msgstr "당신에게 상인의 행운이 따릅니다. 동전을 던져 다음 공격이 치명타로 적중할 확률을 높입니다."

msgctxt "abilities/252"
msgid "Cerebral Uplink"
msgstr "두뇌 업링크"

msgctxt "abilities/253"
msgid ""
"Targets an enemy robot or synth and inhibits their systems, temporarily "
"stunning them."
msgstr "적 로봇이나 신스를 대상으로 지정, 시스템 작동을 중시하여 일시적으로 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/254"
msgid "Flamethrower"
msgstr "화염방사"

msgctxt "abilities/255"
msgid "Fires a blast of searing flame, cooking opponents alive."
msgstr "강력한 화염을 방출하여 적 대상을 산 채로 구워버립니다."

msgctxt "abilities/256"
msgid "Lightning Ball"
msgstr "전격구"

msgctxt "abilities/257"
msgid ""
"Launches a ball of lightning onto a spot on the ground, Shocking anyone who "
"stands near it."
msgstr "지면의 특정 지점에 구형 번개를 발사하여, 지점 주변에 위치한 모든 대상을 감전 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/258"
msgid "Radiation Blast"
msgstr "방사능 작렬"

msgctxt "abilities/259"
msgid "Full Auto"
msgstr "조정간 자동"

msgctxt "abilities/260"
msgid ""
"Let loose with a 6-round burst at a target enemy. Each bullet does normal "
"damage but has a -20% Chance to Hit penalty."
msgstr "대상으로 지정한 적에게 6연발 사격을 가합니다. 각 탄환은 일반적인 피해를 주지만 명중률이 20%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/261"
msgid "Double Barrel"
msgstr "쌍대엽총"

msgctxt "abilities/262"
msgid ""
"Turn 'em into a blood sausage. Fires off 3 shots in quick succession. Each "
"shot deals 75% of its normal damage, but comes with a -30% Chance to Hit "
"penalty."
msgstr ""
"빠르게 세 발을 연사하여 적을 피칠갑 순대로 만듭니다. 각 사격은 일반 공격력의 75%만큼의 피해를 주지만 명중률이 30%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/263"
msgid "Auto Fire"
msgstr "반자동 사격"

msgctxt "abilities/264"
msgid "Shotgun Gauntlet"
msgstr "산탄총 건틀렛"

msgctxt "abilities/265"
msgid ""
"Cordite fires his implanted shotgun at an enemy, turning them into a fine "
"red mist. Attacking an unarmored target has a +25% Critical Chance bonus."
msgstr ""
"코르다이트가 적을 향해 자신에게 이식된 산탄총을 발사하여 미세한 분진으로 갈아버립니다. 방어가 노출된 적에게는 치명타로 적중할 확률이 "
"25%만큼 증가합니다."

msgctxt "abilities/266"
msgid "Heal"
msgstr "치유"

msgctxt "abilities/267"
msgid "Fire"
msgstr "화염"

msgctxt "abilities/268"
msgid "It's too hot to handle."
msgstr "손으로 다루기에는 너무 뜨겁습니다."

msgctxt "abilities/269"
msgid "Defrost"
msgstr "해동"

msgctxt "abilities/270"
msgid "Bison Dung"
msgstr "들소 똥"

msgctxt "abilities/271"
msgid ""
"Throw to create a cloud of gas that Poisons anyone in the area. Water can't "
"wash away the humiliation."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상을 중독시키는 가스 구름을 생성합니다. 물로 씻어내도 모욕감은 씻을 수 없습니다."

msgctxt "abilities/272"
msgid ""
"Drink to gain +25% Melee Damage for 36 turns, but suffer -2 AP for 60 turns "
"afterwards."
msgstr "음용하면 36턴간 근접 전투 피해량이 25%만큼 증가하지만, 이후 60턴간 행동력이 2만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/273"
msgid "Drink to... well, someone's gotta be the designated driver."
msgstr "음용하면... 뭐어, 누군가는 차를 몰 만큼 제정신이어야 할 텐데."

msgctxt "abilities/274"
msgid ""
"Smoke to gain +10% Crit Chance for 36 turns, but suffer -10% Hit Chance for "
"60 turns afterwards."
msgstr "흡연하면 36턴간 치명타 확률이 10%만큼 상승하지만, 이후 60턴간 명중률이 10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/275"
msgid "Use to gain +2 AP and +15% Hit Chance for 6 turns."
msgstr "사용하면 6턴간 행동력을 2만큼 추가로 얻고 명중률이 15%만큼 증가합니다."

msgctxt "abilities/276"
msgid "Eat to restore CON."
msgstr "섭취하면 체력을 회복합니다."

msgctxt "abilities/277"
msgid "Eat to restore CON. But should you?"
msgstr "섭취하면 체력을 회복합니다. 근데 그래도 될까요?"

msgctxt "abilities/278"
msgid "Eat to restore CON, and gain +1 AP for 90 turns."
msgstr "섭취하면 체력을 회복하고, 90턴간 행동력을 추가로 1만큼 얻습니다."

msgctxt "abilities/279"
msgid "Use to remove any Injuries the target character has."
msgstr "사용하면 대상으로 지정한 캐릭터가 입은 모든 부상을 제거합니다."

msgctxt "abilities/280"
msgid "Use to restore CON. Amount healed increases with First Aid skill level."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/281"
msgid ""
"Use to restore a moderate amount of CON. Continues healing for a duration "
"after initial use."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 사용 후에도 일정 시간 치유 효과가 유지됩니다."

msgctxt "abilities/282"
msgid ""
"Use to restore a moderate amount of CON. Boosts the target's Armor for a "
"duration after initial use."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 사용 후 일정 시간 대상의 방어력을 증가시킵니다."

msgctxt "abilities/283"
msgid ""
"Use to restore CON. Requires no skills to use, but receives no benefit from "
"knowledge of Medicine."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 별다른 기술이 요구되지 않지만, 의학 기술의 이점을 누릴 수 없습니다."

msgctxt "abilities/284"
msgid ""
"Use to restore CON. Amount repaired increases with Engineering skill level. "
"Can only be used on vehicles and robots."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 수복량은 공학 기술 레벨에 따라 증가합니다. 차량과 로봇에만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "abilities/285"
msgid "Use to remove Poison status."
msgstr "사용하면 중독 상태를 제거합니다."

msgctxt "abilities/286"
msgid "Use to remove Bleeding status."
msgstr "사용하면 출혈 상태를 제거합니다."

msgctxt "abilities/287"
msgid "Use to remove the effects of drug withdrawal."
msgstr "사용하면 약물 금단증세를 제거합니다."

msgctxt "abilities/288"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed."
msgstr "사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요."

msgctxt "abilities/289"
msgid ""
"Throw to create a persistent smoke cloud that Conceals anyone standing "
"within it, significantly increasing their Evasion."
msgstr "투척하여 일정 시간 지속되는 연막을 생성합니다. 범위 내 모든 대상이 은폐 상태가 되어 회피율이 증가합니다."

msgctxt "abilities/290"
msgid "Eliminate"
msgstr "말살"

msgctxt "abilities/291"
msgid "Deploy Sawpup"
msgstr "쏘우펍 배치"

msgctxt "abilities/292"
msgid ""
"Deploys a robotic Sawpup follower that will assist in combat. Self-destructs "
"after combat has ended."
msgstr "쏘우펍 로봇 동료를 배치하여 전투를 돕게 합니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/293"
msgid "Deploy Machine Turret"
msgstr "기계 포탑 배치"

msgctxt "abilities/294"
msgid ""
"Deploys a robotic Machine Turret that will attack your enemies. Self-"
"destructs after combat has ended."
msgstr "로봇식 기계 포탑을 배치하여 적을 공격하게 만듭니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/295"
msgid "Rupture"
msgstr "파열"

msgctxt "abilities/296"
msgid "Bloodshriek"
msgstr "핏빛비명"

msgctxt "abilities/297"
msgid ""
"Use to restore CON for a distant target. Amount healed increases with First "
"Aid skill level."
msgstr "사용하면 멀리 떨어진 대상의 체력을 회복할 수 있습니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/298"
msgid ""
"Use to restore CON each turn, for 3 turns. Amount healed increases with "
"First Aid skill level."
msgstr "사용하면 3턴간 매턴마다 체력을 회복합니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/299"
msgid ""
"All damage received is reduced to 0. After 3 turns, the user receives 50% of "
"the damage they sustained during that time."
msgstr "모든 받는 피해가 0으로 감소합니다. 3턴이 지나면 사용자는 그동안 받은 피해량의 50%만큼의 피해를 받습니다."

msgctxt "abilities/300"
msgid "Smoke to take the edge off. Not great for your health."
msgstr "흡연하면 긴장이 무뎌집니다. 건강에 좋지 않습니다."

msgctxt "abilities/301"
msgid "Restores CON over several combat turns."
msgstr "여러 턴에 걸쳐 체력을 회복합니다."

msgctxt "abilities/302"
msgid ""
"Use to restore CON per turn over 3 turns, but suffer Internal Bleeding "
"afterwards."
msgstr "사용하면 3턴간 매턴마다 체력을 회복하지만, 이후 내출혈 상태이상을 겪습니다."

msgctxt "abilities/303"
msgid "Deploy First Aid Station"
msgstr "응급치료기 배치"

msgctxt "abilities/304"
msgid ""
"Deploys a portable First Aid Station. Restores +25% CON per turn to anyone "
"standing around it. Lasts 3 turns."
msgstr "휴대용 응급치료기를 배치합니다. 매턴마다 주변에 위치한 모든 대상의 체력을 25%만큼 회복시킵니다. 3턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/305"
msgid ""
"Use to restore CON to a distant target. Amount healed increases with "
"Medicine skill level."
msgstr "사용하면 멀리 떨어진 대상의 체력을 회복할 수 있습니다. 치유량은 의학 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/306"
msgid "Deploy Ice Spike"
msgstr "얼음쐐기 배치"

msgctxt "abilities/307"
msgid ""
"Deploys an Ice Spike that inflicts Frozen and Slowed on enemies in a radius "
"around it. Lasts 3 turns."
msgstr "반경 내 적에게 동결을 유발하고 둔화시키는 얼음 쐐기를 배치합니다. 3턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/308"
msgid ""
"Shrinks a target character. Reduces their current CON significantly, but "
"boosts their Evasion. "
msgstr "대상으로 지정한 캐릭터를 작아지게 만듭니다. 체력이 크게 줄어들지만, 회피율이 증가합니다. "

msgctxt "abilities/309"
msgid "Bottle Throw"
msgstr "술병 투척"

msgctxt "abilities/310"
msgid "Scotchmo throws his empty Squeezins bottle at a target, Stunning them."
msgstr "스코치모가 빈 스퀴진스 술병을 대상에게 투척하여 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/311"
msgid "Pink Elephants"
msgstr "분홍 코끼리들"

msgctxt "abilities/312"
msgid "Whuz... whuzza... by the Great Hobo! They're here agaaaaiiiin!"
msgstr "저게... 저게 뭐셔... 염병할! 저것들 또 나타났다아아아!"

msgctxt "abilities/313"
msgid "Summon Pikas"
msgstr "피카 소환"

msgctxt "abilities/314"
msgid "Summons a horde of pikalopes."
msgstr "피칼로프 무리를 소환합니다."

msgctxt "abilities/315"
msgid "Thrash"
msgstr "난동부리기"

msgctxt "abilities/316"
msgid "Thrashes around, damaging anything standing in front."
msgstr "마구 난동을 일으켜 전방에 위치한 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/317"
msgid "Split"
msgstr "분열"

msgctxt "abilities/318"
msgid "Splits into multiple smaller parts."
msgstr "여러 개의 작은 부품으로 분열합니다."

msgctxt "abilities/319"
msgid "Laser Ring"
msgstr "레이저 고리"

msgctxt "abilities/320"
msgid "Charge Up"
msgstr "충전"

msgctxt "abilities/321"
msgid "Deploy Slicer Dicer"
msgstr "슬라이서 다이서 배치"

msgctxt "abilities/322"
msgid ""
"Deploys a robotic Slicer Dicer follower that will assist in combat. Self-"
"destructs after combat has ended."
msgstr "슬라이서 다이서 로봇 동료를 배치하여 전투를 돕게 합니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/323"
msgid "Deploy Discobot"
msgstr "디스코봇 배치"

msgctxt "abilities/324"
msgid ""
"Deploys a Discobot follower that will assist in combat. Self-destructs after "
"combat has ended."
msgstr "디스코봇 동료를 배치하여 전투를 돕게 합니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/325"
msgid "Deploy Decoy"
msgstr "유인모형 배치"

msgctxt "abilities/326"
msgid ""
"Deploys a decoy that enemies will attack instead of you. Self-destructs "
"after combat has ended."
msgstr "유인모형을 배치하여 적이 당신 대신 모형을 공격하게 만듭니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/327"
msgid "Deploy Thumper"
msgstr "진동기 배치"

msgctxt "abilities/328"
msgid ""
"Deploys a thumper device on the ground. After 3 turns, summons a Waste Worm "
"from the depths to fight for you."
msgstr "지면에 진동기를 배치합니다. 3턴이 지나면 심연에서 황무지 벌레가 소환되어 당신의 전투를 돕습니다."

msgctxt "abilities/329"
msgid "Summon Waste Worm"
msgstr "황무지 벌레 소환"

msgctxt "abilities/330"
msgid "Summons a fearsome Waste Worm from the depths."
msgstr "심연에서 무시무시한 황무지 벌레를 불러냅니다."

msgctxt "abilities/331"
msgid "Deploy Elemental Projector"
msgstr "원소 투사기 배치"

msgctxt "abilities/332"
msgid ""
"Deploys an Elemental Projector that applies random harmful effects to "
"enemies nearby."
msgstr "주변의 적에게 무작위로 해로운 상태이상을 유발하는 원소 투사기를 배치합니다."

msgctxt "abilities/333"
msgid "Use to revive all Incapacitated squad members."
msgstr "사용하면 전투 불능 상태가 된 모든 분대원을 소생시킵니다."

msgctxt "abilities/334"
msgid "Distract"
msgstr "혼란 유발"

msgctxt "abilities/335"
msgid "Insults a group of enemies, Distracting and reducing their AP."
msgstr "적 무리를 모욕해, 주의를 분산시키고 행동력을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/336"
msgid "Panic"
msgstr "공황"

msgctxt "abilities/337"
msgid ""
"Jodie hadn't killed a soul before coming to Colorado. Sometimes, the stress "
"of combat will get to her."
msgstr "조디는 콜로라도에 오기 전에는 어떤 생명도 해친 적이 없었습니다. 때때로, 전투에서 기인한 스트레스가 조디를 갉아먹을 것입니다."

msgctxt "abilities/338"
msgid "Flame Tank"
msgstr "연료 탱크"

msgctxt "abilities/339"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Blows up the target's tank, killing them "
"and unleashing a fiery explosion."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 탱크를 터뜨려 처치하고 화염 폭발을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/340"
msgid "Gas Tank"
msgstr "가스 탱크"

msgctxt "abilities/341"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Blows up the target's tank, killing them "
"and unleashing a poisonous cloud of gas."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 탱크를 터뜨려 처치하고 독성 가스 구름을 방출하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/342"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Punches through to the gas tank, blowing "
"it to smithereens."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 가스 탱크에 구멍을 뚫어 작은 파편으로 폭발하게 합니다."

msgctxt "abilities/343"
msgid "Chassis"
msgstr "차체"

msgctxt "abilities/344"
msgid "Severely reduces the target's Armor."
msgstr "대상의 방어력을 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/345"
msgid "Turret"
msgstr "포탑"

msgctxt "abilities/346"
msgid ""
"Damages the vehicle's weaponry, reducing its damage output significantly."
msgstr "차량의 무장을 손상시켜 공격력을 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/347"
msgid "Treads"
msgstr "접지면"

msgctxt "abilities/348"
msgid "Reduces its movement speed significantly."
msgstr "대상의 이동 속도를 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/349"
msgid "Gas Capsule"
msgstr "가스 캡슐"

msgctxt "abilities/350"
msgid "Detonates the target's explosive payload."
msgstr "대상에 실린 폭발성 화물을 기폭시킵니다."

msgctxt "abilities/351"
msgid "Explosives"
msgstr "폭발물"

msgctxt "abilities/352"
msgid "Plating"
msgstr "판금 외피"

msgctxt "abilities/353"
msgid "Severely reduces the target's Armor."
msgstr "대상의 방어력을 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/354"
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

msgctxt "abilities/355"
msgid ""
"Deals +15% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Causes the target to go berserk and "
"attack its allies."
msgstr ""
"15%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 광분하게 만들어 같은 편을 공격하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/356"
msgid "Reduces the target's movement speed considerably."
msgstr "대상의 이동 속도를 상당히 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/357"
msgid "Blades"
msgstr "칼날"

msgctxt "abilities/358"
msgid "Significantly reduces the damage the target deals."
msgstr "대상이 주는 피해량을 크게 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/359"
msgid "Cryo Blast"
msgstr "극저온 작렬"

msgctxt "abilities/360"
msgid "Fires a blast of cold energy that freezes any targets in front of it."
msgstr "냉기 에너지 덩어리를 발사하여 정면의 적을 빙결시킵니다."

msgctxt "abilities/361"
msgid "Hydraulics"
msgstr "유압 장치"

msgctxt "abilities/362"
msgid ""
"Reduces the target's Combat Speed by 0.8.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Inflicts Shocked on the target."
msgstr ""
"대상의 전투 중 속도를 0.8만큼 감소시킵니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 감전 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/363"
msgid "Purges the effects of radiation, including mutations."
msgstr "돌연변이를 포함한, 방사능으로 인한 효과를 제거합니다."

msgctxt "abilities/364"
msgid "Precision Strike: Turret"
msgstr "정밀 타격: 포탑"

msgctxt "abilities/365"
msgid "<i>Edit</i>"
msgstr "<b>편집</b>"

msgctxt "abilities/366"
msgid "Supersonic Blast"
msgstr "초음파 작렬"

msgctxt "abilities/367"
msgid "Launch a projectile that penetrates through multiple targets in a row."
msgstr "직선 경로상의 모든 대상을 관통하는 투사체를 발사합니다."

msgctxt "abilities/368"
msgid "Cluster Bomb"
msgstr "집속 폭탄"

msgctxt "abilities/369"
msgid ""
"Fire a pod into the air that bursts into several explosives. The explosives "
"rain down on targets below."
msgstr "작은 폭발물 여러 개로 나뉘어 터지는 폭탄 깍지를 공중에 발사합니다. 폭발물은 아래에 위치한 대상에게 쏟아집니다."

msgctxt "abilities/370"
msgid "Deploy Laser Turret"
msgstr "레이저 포탑 배치"

msgctxt "abilities/371"
msgid ""
"Deploys a robotic Laser Turret that will attack your enemies. Self-destructs "
"after combat has ended."
msgstr "로봇식 레이저 포탑을 배치하여 적을 공격하게 합니다. 전투가 종료되면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/372"
msgid "Pustule"
msgstr "고름집"

msgctxt "abilities/373"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Pops the target's pustule, killing them "
"and unleashing a poisonous cloud of gas."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 고름집을 터뜨려 처치하고 독성 가스 구름을 방출합니다."

msgctxt "abilities/374"
msgid "Throat"
msgstr "목"

msgctxt "abilities/375"
msgid ""
"Deals +50% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Sends the target into a rage, causing it "
"to attack its allies."
msgstr ""
"50%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 광분 상태에 빠뜨려 같은 편을 공격하게 만듭니다."

msgctxt "abilities/376"
msgid "Photon Vortex"
msgstr "광자 소용돌이"

msgctxt "abilities/377"
msgid "Mild Photon Vortex\n"
msgstr "약한 광자 소용돌이\n"

msgctxt "abilities/378"
msgid "Defend"
msgstr "방어"

msgctxt "abilities/379"
msgid ""
"Hunker down and protect yourself from attack. Use all remaining AP, gaining +"
"5% Evasion for each spent."
msgstr "몸을 낮추고 공격에서 몸을 지킵니다. 남은 행동력을 모두 소진하여 행동력 1당 5%만큼 회피율을 증가시킵니다."

msgctxt "abilities/380"
msgid "Missile Salvo"
msgstr "미사일 일제 투하"

msgctxt "abilities/381"
msgid "Prepare"
msgstr "준비 태세"

msgctxt "abilities/382"
msgid "End your turn, and carry over up to 2 unused AP to your next turn. "
msgstr "턴을 종료하고, 사용하지 않은 행동력을 최대 2만큼 다음 턴으로 넘깁니다. "

msgctxt "abilities/383"
msgid "Thundering Strike"
msgstr "천둥의 정밀 타격"

msgctxt "abilities/384"
msgid ""
"Charge up this ability with each successful attack. Leap up and slam the "
"ground, sending out a stunning shockwave around you."
msgstr "공격이 적중할 때마다 이 능력이 충전됩니다. 높이 뛰어올라 지면을 강타, 기절을 일으키는 충격파를 발산합니다."

msgctxt "abilities/385"
msgid "Nuke Strike"
msgstr "핵 정밀 타격"

msgctxt "abilities/386"
msgid ""
"Charge up this ability with each successful attack. Fire a nuclear missile "
"that leaves behind a cloud of radiation."
msgstr "공격이 적중할 때마다 이 능력이 충전됩니다. 방사능 구름을 남기는 핵 미사일을 발사합니다."

msgctxt "abilities/387"
msgid "Torrent Strike"
msgstr "연발 정밀 타격"

msgctxt "abilities/388"
msgid ""
"Charge up this ability with each successful attack. Fire a torrent of death "
"in a wide area."
msgstr "공격이 적중할 때마다 이 능력이 충전됩니다. 넓은 범위에 죽음의 연발 사격을 가합니다."

msgctxt "abilities/389"
msgid "Rad Burst"
msgstr "래드 작렬"

msgctxt "abilities/390"
msgid "Power Attack"
msgstr "위력적인 공격"

msgctxt "abilities/391"
msgid "Deadly Combo"
msgstr "치명적 연계"

msgctxt "abilities/392"
msgid "Howitzer"
msgstr "곡사포"

msgctxt "abilities/393"
msgid ""
"Fire a cannon shell that sets the ground ablaze, damaging any targets in its "
"field of fire."
msgstr "착탄 시 지면을 불길에 휩싸이게 하여 범위 내 모든 대상에게 피해를 주는 포탄을 발사합니다."

msgctxt "abilities/394"
msgid "Devotion"
msgstr "헌신"

msgctxt "abilities/395"
msgid ""
"Through faith, all things are possible. Especially crushing your enemies!"
msgstr "믿음이 있으면 무슨 일이든 가능합니다. 적을 박살내는 데는 두말할 것도 없죠!"

msgctxt "abilities/396"
msgid "Frost Blast"
msgstr "냉기 작렬"

msgctxt "abilities/397"
msgid "Fire a wave of cryo energy, flash-freezing anyone in its path."
msgstr "극저온 에너지 파동을 방출하여 경로의 모든 대상을 급속 빙결시킵니다."

msgctxt "abilities/398"
msgid "Harvest"
msgstr "수확"

msgctxt "abilities/399"
msgid "Cut a swathe of carnage in a wide area of effect."
msgstr "넓은 범위를 사정없이 베어 대학살을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/400"
msgid "Divine Inspiration"
msgstr "신성한 고취"

msgctxt "abilities/401"
msgid ""
"Your faith is an inspiration to your friends. It gives them the strength to "
"crush their enemies!"
msgstr "당신의 신앙심이 주변 동료들에게 영감을 불러일으킵니다. 적을 박살낼 힘을 선사하죠!"

msgctxt "abilities/402"
msgid "Shockwave"
msgstr "충격파"

msgctxt "abilities/403"
msgid ""
"Lets out a pulse that instantly destroys any cover or objects in its area, "
"but leaves enemies unscathed."
msgstr "범위 내 모든 엄폐물 및 기타 물체를 파괴하는 파동을 방출합니다. 적에게는 피해를 주지 않습니다."

msgctxt "abilities/404"
msgid "Caltrop Launcher"
msgstr "마름쇠 발사기"

msgctxt "abilities/405"
msgid ""
"Launches caltrops that blanket a targeted area, damaging and Slowing anyone "
"walking over them. Lasts 3 turns."
msgstr "대상으로 지정한 영역을 마름쇠로 뒤덮어 그 위를 지나가는 모든 대상에게 피해를 주고 둔화시킵니다. 3턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/406"
msgid "Goat Cannon"
msgstr "염소 대포"

msgctxt "abilities/407"
msgid "Unleashes some serious headbutting on your enemies."
msgstr "적에게 장난 아닌 박치기 맛을 좀 보여줍니다."

msgctxt "abilities/408"
msgid "Electronic Countermeasures"
msgstr "전자 대응책"

msgctxt "abilities/409"
msgid ""
"Causes chaos among enemy robots. In addition to dealing Energy Damage, has a "
"chance to Shock, Hack, or instantly overload and destroy them."
msgstr ""
"적 로봇 사이에 대혼란을 일으킵니다. 에너지 피해를 주고 일정 확률로 충격 또는 해킹 상태로 만들거나, 즉시 과부하시켜 파괴되도록 "
"만듭니다."

msgctxt "abilities/410"
msgid "Whip"
msgstr "채찍질"

msgctxt "abilities/411"
msgid "Whips a target into a frenzy."
msgstr "대상에게 채찍질을 가해 광분하도록 만듭니다."

msgctxt "abilities/412"
msgid "Electric Field"
msgstr "전기장"

msgctxt "abilities/413"
msgid ""
"Fires a magnetically-charged blast that leaves a lightning ball behind. "
"Anyone who goes near it takes Energy damage. Lasts 3 turns."
msgstr "번개구를 남기는 전자기 폭발을 일으킵니다. 번개구 주위로 접근하는 모든 대상은 에너지 피해를 받습니다. 3턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/414"
msgid "Repair"
msgstr "수리"

msgctxt "abilities/415"
msgid "Repairs a wrecked vehicle."
msgstr "못 쓰게 된 차량을 수리합니다."

msgctxt "abilities/416"
msgid "Tail"
msgstr "꼬리"

msgctxt "abilities/417"
msgid ""
"Reduces the target's Combat Speed by 0.8.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Immobilizes the target."
msgstr ""
"대상의 전투 중 속도를 0.8만큼 감소시킵니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 이동 불가 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/418"
msgid "Hunt"
msgstr "사냥"

msgctxt "abilities/419"
msgid "Marks a target enemy, dropping their Evasion."
msgstr "대상으로 지정한 적에게 표식을 남겨 회피율을 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/420"
msgid "Love Tap"
msgstr "가볍게 톡"

msgctxt "abilities/421"
msgid "Smacks someone with the butt of the equipped weapon, Stunning them."
msgstr "장비한 무기의 개머리판으로 대상을 후려갈겨 기절시킵니다."

msgctxt "abilities/422"
msgid "Declamation"
msgstr "장광설"

msgctxt "abilities/423"
msgid "Cordite proclaims his destiny, Demoralizing anyone standing nearby."
msgstr "코르다이트가 그의 숙명에 관한 일장연설을 늘어놓아 주변 모든 대상의 사기를 저하시킵니다."

msgctxt "abilities/424"
msgid "Tactical Analysis"
msgstr "전술적 분석"

msgctxt "abilities/425"
msgid ""
"Pizepi analyzes the battlefield, giving all squad members nearby a bonus."
msgstr "피제피가 전장을 분석하여 주변의 모든 분대원에게 추가 효과를 부여합니다."

msgctxt "abilities/426"
msgid "Rant"
msgstr "고성방가"

msgctxt "abilities/427"
msgid ""
"Vic yells out demeaning, crazed insults, Demoralizing both friendlies and "
"squad members in a radius around himself."
msgstr "빅토리가 저속하고 광란에 찬 모욕적인 발언을 고래고래 내뱉어 자신 주변 일정 반경 안의 아군 및 분대원의 사기를 저하시킵니다."

msgctxt "abilities/428"
msgid "Burrow"
msgstr "굴 파기"

msgctxt "abilities/429"
msgid ""
"Tunnel underground and reposition to a new location. Damages anyone nearby "
"upon emerging."
msgstr "지면 밑으로 굴을 파고 들어가 다른 위치로 이동합니다. 지면을 뚫고 나올 때 주변의 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/430"
msgid "Ice Burrow"
msgstr "얼음 굴 파기"

msgctxt "abilities/432"
msgid "Radiation Cloud"
msgstr "방사능 구름"

msgctxt "abilities/433"
msgid ""
"Emits a deadly cloud of radiation around the user, Irradiating anyone inside "
"it."
msgstr "사용자 주변에 치명적인 방사능 구름을 방출하여, 영향을 받는 모든 대상을 피폭시킵니다."

msgctxt "abilities/434"
msgid ""
"Activates an extra-fast boost mode that increases travel speed on the World "
"Map."
msgstr "초고속 증폭 기능을 활성화하여 세계 지도상의 이동속도를 증가시킵니다."

msgctxt "abilities/435"
msgid "Laser"
msgstr "레이저"

msgctxt "abilities/436"
msgid "A deadly beam of energy."
msgstr "치명적인 에너지 광선입니다."

msgctxt "abilities/437"
msgid "Leap"
msgstr "도약"

msgctxt "abilities/438"
msgid ""
"Leaps into the air and falls to a new position on the battlefield. Anyone "
"standing nearby is damaged."
msgstr "공중으로 뛰어올라 전장의 다른 지점으로 이동합니다. 주변에 위치한 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/439"
msgid ""
"Throw at a target character to leave them wondering when their life turned "
"wrong."
msgstr "대상으로 지정한 캐릭터에게 투척하여 자기 삶이 어디서부터 어긋나기 시작했는지 의문을 품게 만듭니다."

msgctxt "abilities/440"
msgid "Nuke"
msgstr "핵탄두"

msgctxt "abilities/441"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Detonates the target's nuke, unleashing "
"a massive nuclear explosion."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 핵탄두를 기폭시켜 막강한 핵폭발을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/442"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Detonates the target's explosives, "
"damaging anything nearby."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 폭발물을 기폭시켜 주변 모든 대상에게 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/443"
msgid "Drill"
msgstr "드릴"

msgctxt "abilities/444"
msgid "Shock Prod"
msgstr "충격침"

msgctxt "abilities/445"
msgid "Battery"
msgstr "배터리"

msgctxt "abilities/446"
msgid ""
"Deals +25% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Unleashes a surge of electrical energy "
"that Shocks anyone nearby."
msgstr ""
"25%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 전류를 방출하여 주변의 모든 대상을 감전 상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/447"
msgid "Lead Spray"
msgstr "납 스프레이"

msgctxt "abilities/448"
msgid "Throw to bring someone down a peg."
msgstr "투척하여 코를 납작하게 만들어 주십시오."

msgctxt "abilities/449"
msgid "Throw to unleash a harmless shower of confetti."
msgstr "투척하여 무해한 색종이 조각을 흩뿌립니다."

msgctxt "abilities/450"
msgid "Emits a blast of electrical energy around the wearer."
msgstr "착용자 주변에 전자기 에너지를 방출합니다."

msgctxt "abilities/451"
msgid "Incendiary Shell"
msgstr "소이탄"

msgctxt "abilities/452"
msgid "Ice Shell"
msgstr "빙결탄"

msgctxt "abilities/453"
msgid "Toxic Shell"
msgstr "맹독탄"

msgctxt "abilities/454"
msgid "Plasma Shell"
msgstr "플라즈마탄"

msgctxt "abilities/455"
msgid "Heavy Attack"
msgstr "맹공"

msgctxt "abilities/456"
msgid ""
"Throw your weight around. A powerful attack that has +70% Critical Chance, "
"but -40% Hit Chance."
msgstr "있는 힘껏 날리는 강력한 공격으로, 치명타 확률이 70%만큼 증가하는 대신 명중률이 40%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/457"
msgid "Sucker Punch"
msgstr "기습"

msgctxt "abilities/458"
msgid ""
"Take 'em off guard. A quick attack that has +40% Hit Chance, but -50% damage."
msgstr "날래게 공격하여 무방비한 상태의 적을 덮칩니다. 명중률이 40%만큼 증가하지만 피해량이 50%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/459"
msgid "Center Mass"
msgstr "무게중심"

msgctxt "abilities/460"
msgid ""
"Take 'em down clean. A reliable attack that has +20% Hit Chance, but -100% "
"Critical Chance and -33% damage."
msgstr ""
"적을 깔끔하게 때려눕히는 안정적인 공격입니다. 명중률이 20%만큼 증가하지만 치명타 확률이 100%만큼, 피해량이 33%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/461"
msgid "Risky Shot"
msgstr "아슬아슬한 사격"

msgctxt "abilities/462"
msgid ""
"Go for broke. An unreliable attack that has +70% Critical Chance, but -40% "
"Hit Chance."
msgstr "모 아니면 도라는 심정으로 날리는 불안정한 공격입니다. 치명타 확률이 70%만큼 증가하지만, 명중률이 40%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/463"
msgid "Single Shot"
msgstr "단발 사격"

msgctxt "abilities/464"
msgid "Make each bullet count. Fires a single shot with +30% Hit Chance."
msgstr "한 발 한 발 신중하게 사격합니다. 명중률이 30%만큼 증가합니다."

msgctxt "abilities/465"
msgid "Unload"
msgstr "탄창 비우기"

msgctxt "abilities/466"
msgid ""
"Leave nothing behind. A brazen attack that fires twice as many times, but "
"has -35% Hit Chance."
msgstr "남김없이 쏟아붓는 뻔뻔스런 공격입니다. 공격 횟수가 2배 증가하지만 명중률이 35%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/467"
msgid ""
"Double your fun. Fires two times in a row and has +17% wider spread, but "
"with -45% Hit Chance."
msgstr "두 차례 연달아 사격하면 재미는 배가 됩니다. 적중 범위가 17%만큼 증가하지만 명중률이 45%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/468"
msgid "Point Blank"
msgstr "영거리 사격"

msgctxt "abilities/469"
msgid ""
"Turn 'em into a blood sausage. Hits a single target at point blank range, "
"but deals +100% damage."
msgstr "적을 피투성이 순대로 만들어 버립니다. 적 하나를 영거리에서만 사격할 수 있지만, 100%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/470"
msgid "Drug Tank"
msgstr "약물 탱크"

msgctxt "abilities/471"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Blows up the target's tank, killing them "
"and causing anyone nearby to overdose on Breather gas."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 탱크를 터뜨려 처치하고 주변의 모든 대상을 브리더 가스에 과잉 노출된 "
"상태로 만듭니다."

msgctxt "abilities/472"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed. "
"Gain +15% Critical Chance for 36 turns, but suffer -10% Evasion for 720 "
"turns afterwards."
msgstr ""
"사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요. 36턴간 치명타 확률이 15%만큼 증가하지만, 이후 720턴간 "
"회피율이 10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/473"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed. "
"Gain +8 Armor for 36 turns, but suffer -10% Evasion for 720 turns afterwards."
msgstr ""
"사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요. 36턴간 방어력이 8만큼 증가하지만, 이후 720턴간 회피율이 "
"10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/474"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed. "
"Gain +3 AP for 36 turns, but suffer -10% Evasion for 720 turns afterwards."
msgstr ""
"사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요. 36턴간 행동력을 추가로 3씩 얻지만, 이후 720턴간 회피율이 "
"10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/475"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed. "
"Gain +5 Perception and +15% Strike charge rate for 36 turns, but suffer -10% "
"Evasion for 720 turns afterwards."
msgstr ""
"사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요. 36턴간 지각력이 5만큼, 정밀 타격 충전율이 15%만큼 "
"증가하지만, 이후 720턴간 회피율이 10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/476"
msgid ""
"Use to feel like you could kiss the sky. Your momma will be disappointed. "
"Gain +25% Evasion for 36 turns, but suffer -10% Evasion for 720 turns "
"afterwards."
msgstr ""
"사용하면 약 빤 듯한 기분을 느낄 수 있습니다. 엄마가 실망하시겠군요. 36턴간 회피율이 25%만큼 증가하지만, 이후 720턴간 회피율이 "
"10%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/477"
msgid "Reckless Attack"
msgstr "무모한 공격"

msgctxt "abilities/478"
msgid ""
"More pain, more gain. An indiscriminate attack that does +25% damage, but "
"hits everyone nearby - including you."
msgstr ""
"고생한 만큼 보람도 큰 법입니다. 마구잡이로 공격하여 25%만큼 추가 피해를 주지만, 당신을 포함한 주변의 모든 대상을 타격합니다."

msgctxt "abilities/479"
msgid "Snap Shot"
msgstr "눈 깜빡할 사이에"

msgctxt "abilities/480"
msgid ""
"They'll never see it coming. An extremely quick attack that only costs 1 AP, "
"but has -60% Hit Chance."
msgstr "놈들은 뭐에 당했는지도 모를 겁니다. 극도로 잽싼 공격으로 행동력을 1만 소모하지만, 명중률이 60%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/481"
msgid "Use to restore CON. Amount healed increases with First Aid skill level."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/482"
msgid "Use to restore CON. Amount healed increases with First Aid skill level."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/483"
msgid ""
"Use to restore CON per turn over 3 turns. Amount healed increases with First "
"Aid skill level."
msgstr "사용하면 3턴간 매턴마다 체력을 회복합니다. 치유량은 응급치료 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/484"
msgid ""
"Use to restore CON. Amount repaired increases with Mechanics skill level."
msgstr "사용하면 체력을 회복합니다. 수복량은 기계공학 기술 레벨에 따라 증가합니다."

msgctxt "abilities/485"
msgid "Fire to restore CON. Can only be used on mechanical targets."
msgstr "발사하여 대상의 체력을 회복시킵니다. 기계 유형의 대상에게만 사용할 수 있습니다."

msgctxt "abilities/486"
msgid "Use to annoy everyone around you. Constantly."
msgstr "사용하면 주변의 모두에게 짜증을 불러일으킵니다. 끝도 없이요."

msgctxt "abilities/487"
msgid "Throw to inflict Bleeding on anyone in the affected area."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상에게 출혈을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/493"
msgid "Grenade Launcher"
msgstr "유탄 발사기"

msgctxt "abilities/494"
msgid "Fires a grenade that deals Explosive damage in a small area."
msgstr "좁은 범위에 폭발 피해를 주는 유탄을 발사합니다."

msgctxt "abilities/496"
msgid ""
"Make each shell count. Fires a single shot with +30% Hit Chance, but -50% "
"spread."
msgstr "한 발 한 발을 신중하게 발사합니다. 명중률이 30%만큼 증가하지만, 탄 퍼짐 범위가 50%만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/497"
msgid "Try it and see!"
msgstr "한번 먹어보세요!"

msgctxt "abilities/498"
msgid "Cower"
msgstr "웅크려 떨기"

msgctxt "abilities/552"
msgid ""
"Drink to gain +100% Melee Damage for 36 turns, but suffer -4 AP for 360 "
"turns afterwards."
msgstr "음용하면 36턴간 근접 전투 피해량이 100%만큼 증가하지만, 이후 360턴간 행동력이 4만큼 감소합니다."

msgctxt "abilities/553"
msgid ""
"Throw to damage and inflict disease on everyone in the target area. But the "
"memory will last a lifetime."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상에게 질병을 유발합니다. 기억은 평생 남을 겁니다."

msgctxt "abilities/554"
msgid "Use to play a random song... and PARTY. DOWN."
msgstr "사용하면 무작위 음악이 재생됩니다... 파티. 시작."

msgctxt "abilities/555"
msgid ""
"Deploy a robotic chicken follower that will run at enemies and self-destruct."
msgstr "적에게 내달려 자폭하는 로봇 닭 동료를 배치합니다."

msgctxt "abilities/556"
msgid "Bayonet Slash"
msgstr "총검 베기"

msgctxt "abilities/557"
msgid ""
"A powerful melee finishing move. Deals +100% damage to Bleeding targets."
msgstr "강력한 근접 마무리 기술입니다. 출혈 중인 대상에게는 100%만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/585"
msgid ""
"Fires an Assault Rifle attack that punctures through multiple enemies, "
"hitting anyone in its path. Deals +100% damage vs. targets that are Stunned "
"or have Damaged Armor."
msgstr ""
"돌격소총으로 경로 내 적 다수를 관통하는 사격을 행합니다. 기절했거나 방어구가 손상된 적에게는 100%만큼의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/502"
msgid ""
"Use to remove Disruption, Hot Tar, Burning, Frozen, Shocked, Slowed, and "
"Stunned status effects."
msgstr "분열, 타르, 화상, 얼어붙음, 감전, 느려짐, 기절 상태를 제거하기 위해 사용합니다."

msgctxt "abilities/503"
msgid "Hazard Shield"
msgstr "위험물질 보호막"

msgctxt "abilities/504"
msgid ""
"Fire a protective shield at an ally that grants immunity to most negative "
"conditions. Lasts until hit by elemental damage."
msgstr ""
"아군에게 보호막을 발사합니다. 이 보호막은 대부분의 부정적 상태에 대한 면역을 갖게 합니다. 속성 피해를 입기 전까지 유지됩니다."

msgctxt "abilities/505"
msgid ""
"Throw to create a persistent hazard that applies Disruption Field on anyone "
"inside. Lasts 2 turns."
msgstr "투척하여 범위 내 모든 대상에게 분열장을 적용하는 위험 지대를 생성합니다. 2턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/506"
msgid "Charge Gauntlet"
msgstr "건틀릿 충전"

msgctxt "abilities/507"
msgid "Pneumatic Gauntlet"
msgstr "공압식 건틀릿"

msgctxt "abilities/508"
msgid "Energy Shield"
msgstr "에너지 보호막"

msgctxt "abilities/509"
msgid "Cryo Shield"
msgstr "극저온 보호막"

msgctxt "abilities/510"
msgid "Fire Shield"
msgstr "화염 보호막"

msgctxt "abilities/511"
msgid "Cryo Cannon"
msgstr "극저온 포"

msgctxt "abilities/512"
msgid "Call Out"
msgstr "호출"

msgctxt "abilities/513"
msgid "Cryo Cannon"
msgstr "극저온 포"

msgctxt "abilities/514"
msgid "Subdue"
msgstr "진압"

msgctxt "abilities/515"
msgid "Extinguish"
msgstr "진화"

msgctxt "abilities/516"
msgid "Use to safely put out flames on a target character."
msgstr "대상으로 지정한 캐릭터의 몸에 붙은 불을 안전하게 끕니다."

msgctxt "abilities/518"
msgid "Self-Repair"
msgstr "자가수복"

msgctxt "abilities/524"
msgid "Eat to gain +15% Melee Damage and +25% Max CON for 6 turns."
msgstr "섭취하여 6턴간 근접 전투 피해량을 15%만큼, 최대 체력을 25%만큼 향상시킵니다."

msgctxt "abilities/532"
msgid "Deploy Guard-Dog"
msgstr "번견 배치"

msgctxt "abilities/533"
msgid "Deploy Guard-Bot"
msgstr "경비로봇 배치"

msgctxt "abilities/534"
msgid "Spinal Implant"
msgstr "척추 삽입물"

msgctxt "abilities/535"
msgid ""
"Applies Disruption Field x10, instantly knocking out the target.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Detonates the target's Spinal Implant, "
"unleashing a Disruption Field hazard around them."
msgstr ""
"10중첩 분열장을 적용하여 즉시 대상을 쓰러뜨립니다.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 척추 삽입물을 폭발시켜 주변에 분열장을 방출합니다."

msgctxt "abilities/488"
msgid ""
"Throw to cause massive damage to all targets in the affected area. Leaves "
"behind a hazard that inflicts minor damage and Burning for 3 turns."
msgstr ""
"투척하여 범위 내 영향을 받는 모든 대상에게 막대한 피해를 줍니다. 약간의 피해와 화상 상태이상을 유발하는 위험 지대를 3턴간 남깁니다."

msgctxt "abilities/489"
msgid "Throw to heal a large variety of negative conditions."
msgstr "투척하여 다양한 부정적 상태를 치유합니다."

msgctxt "abilities/490"
msgid ""
"Use to gain +8 seconds Detection Time, +50% Sneak Attack Damage, and +50% "
"Initiative for 1 turn."
msgstr "사용하면 1턴간 발각 소요 시간을 8초 늘리고, 은신 공격 피해량과 주도권을 50%만큼 증가시킵니다."

msgctxt "abilities/491"
msgid "Deploy Bomb Hopper"
msgstr "밤 호퍼 배치"

msgctxt "abilities/492"
msgid ""
"Deploys a robotic Bomb Hopper follower that assists in combat. Self-"
"destructs after combat has ended."
msgstr "전투를 보조하는 로봇 밤 호퍼를 배치합니다. 전투가 끝나면 자폭합니다."

msgctxt "abilities/495"
msgid ""
"Use to activate a shield that provides +8 Armor and +100% Holy Radiation "
"Resistance, as well as -0.4 Combat Speed. Lasts 2 turns."
msgstr ""
"사용하면 방어력을 8만큼, 신성한 방사능 저항력을 100%만큼 증가시키고 전투 중 속도를 0.4만큼 감소시키는 보호막을 활성화합니다. "
"2턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/499"
msgid "Use to remove Holy Radiation."
msgstr "사용하여 신성한 방사선을 제거합니다."

msgctxt "abilities/500"
msgid "Throw to remove any hazards in the affected area."
msgstr "투척하여 지정한 범위 내의 모든 위험 지대를 제거합니다."

msgctxt "abilities/501"
msgid ""
"Deploys a Flesh Tumor follower that will assist in combat. Dies after combat "
"has ended."
msgstr "전투를 보조하는 살점 종양을 배치합니다. 전투가 끝나면 죽습니다."

msgctxt "abilities/517"
msgid "Death Delayed"
msgstr "지연된 죽음"

msgctxt "abilities/519"
msgid "Revenge"
msgstr "복수"

msgctxt "abilities/520"
msgid "Rupture"
msgstr "파열"

msgctxt "abilities/521"
msgid "Rocket Barrage"
msgstr "로켓 포화"

msgctxt "abilities/522"
msgid "Summon Security Turret"
msgstr "보안 포탑 소환"

msgctxt "abilities/523"
msgid "Summon Recon Bot"
msgstr "정찰로봇 소환"

msgctxt "abilities/525"
msgid "Angelic Voice"
msgstr "천사의 목소리"

msgctxt "abilities/526"
msgid "Gamma Burst"
msgstr "감마 작렬"

msgctxt "abilities/527"
msgid "Holy Blaze"
msgstr "신성한 불길"

msgctxt "abilities/528"
msgid " Holy Blaze"
msgstr " 신성한 불길"

msgctxt "abilities/529"
msgid "Radiation Halo"
msgstr "방사능 광륜"

msgctxt "abilities/530"
msgid "Inspire Zealotry"
msgstr "열광 고취"

msgctxt "abilities/531"
msgid "Spawn Tumor"
msgstr "종양 산란"

msgctxt "abilities/536"
msgid "Summon Proto-Drool"
msgstr "원시 드룰 소환"

msgctxt "abilities/537"
msgid "Summon Initiate"
msgstr "입회자 소환"

msgctxt "abilities/538"
msgid ""
"Eat to restore +100% CON and gain +100% Crit Damage and +2x Crit Chance. "
"Lasts 2 turns. After, gain Holy Radiation x1."
msgstr ""
"섭취하여 체력을 100%만큼 회복하고 치명타 피해량을 100%만큼, 치명타 확률을 2배만큼 증가시킵니다. 2턴간 유지됩니다. 효과가 "
"종료되면 신성한 방사능 1중첩을 얻습니다."

msgctxt "abilities/539"
msgid ""
"Eat to restore +100% CON and gain +1.0 Combat Speed and +2 AP. Lasts 2 "
"turns. After, gain Holy Radiation x1."
msgstr ""
"섭취하여 체력을 100%만큼 회복하고 전투 중 속도를 1.0만큼, 행동력을 2만큼 얻습니다. 2턴간 유지됩니다. 효과가 종료되면 신성한 "
"방사능 1중첩을 얻습니다."

msgctxt "abilities/540"
msgid ""
"Eat to restore +100% CON and gain +100% Evasion and +100% Crit Resistance. "
"Lasts 2 turns. After, gain Holy Radiation x1."
msgstr ""
"섭취하여 체력을 100%만큼 회복하고 회피율과 치명타 저항력을 100%만큼 얻습니다. 2턴간 유지됩니다. 효과가 종료되면 신성한 방사능 "
"1중첩을 얻습니다."

msgctxt "abilities/541"
msgid "Scan Intruder"
msgstr "침입자 스캔"

msgctxt "abilities/542"
msgid "Embiggen"
msgstr "확대하기"

msgctxt "abilities/543"
msgid ""
"Crank up the power to make targets enlarge instead of shrink, granting +25% "
"CON and +25% Melee Damage, but reducing Evasion by -10%. Lasts 3 turns."
msgstr ""
"대상을 확대하는 힘을 더 끌어올려 체력을 25%만큼, 근접 전투 피해량을 25%만큼 향상시키지만 회피율을 10%만큼 감소시킵니다. 3턴간 "
"유지됩니다."

msgctxt "abilities/544"
msgid "Overload"
msgstr "과부하"

msgctxt "abilities/545"
msgid ""
"Deals +100% damage in an area around the target and inflicts Power Surge, "
"stunning enemy spawners and robots for 1 turn. Uses 6 ammo."
msgstr ""
"대상 주변 일정 범위에 100%만큼의 피해를 주고 전류 급증을 일으켜 적을 투입하는 장치와 로봇을 1턴간 기절시킵니다. 탄환을 6 "
"소모합니다."

msgctxt "abilities/546"
msgid "Bile Blast"
msgstr "담즙 폭발"

msgctxt "abilities/547"
msgid ""
"Lets out a massive blast of caustic bile in the area around the wielder, "
"dealing heavy damage to enemies and inflicting Poison."
msgstr "사용자 주변의 일정한 범위에 막대한 양의 부식성 담즙을 내뱉어 적에게 큰 피해를 주고 중독을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/548"
msgid "Uranium Storm"
msgstr "우라늄 폭풍"

msgctxt "abilities/549"
msgid ""
"Fires at each enemy in weapon range, up to a total of 12 enemies. Each "
"bullet fired does 2x its regular damage."
msgstr "무기 사거리 내 각각의 적을 총 12명까지 노려 사격합니다. 격발당 일반 피해량의 2배만큼의 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/550"
msgid "Thunderstruck"
msgstr "벼락"

msgctxt "abilities/551"
msgid ""
"Strike a target with a lasting electric shock, damaging both them and anyone "
"nearby over 3 turns."
msgstr "대상에게 지속적인 전기 충격을 작렬시켜, 주변 모든 대상에게 3턴간 지속 피해를 줍니다."

msgctxt "abilities/558"
msgid "Eat to fully restore CON, but will also irradiate the user."
msgstr "섭취하면 체력을 완전히 회복하지만, 사용자가 방사능에 오염됩니다."

msgctxt "abilities/559"
msgid ""
"Drink to gain +25% Evasion and +10% Critical Chance for 36 turns, but will "
"also irradiate the user."
msgstr "음용하면 36턴간 회피율이 25%만큼, 치명타 확률이 10%만큼 증가하지만, 사용자가 방사능에 오염됩니다."

msgctxt "abilities/560"
msgid "Create Clone"
msgstr "복제물 창조"

msgctxt "abilities/561"
msgid "Create a clone from mysterious blue goo."
msgstr "정체를 알 수 없는 푸르딩딩한 진액에서 복제물을 생성합니다."

msgctxt "abilities/562"
msgid "Gorilla Pheromones"
msgstr "고릴라 페로몬"

msgctxt "abilities/563"
msgid ""
"Use to become irresistible to animals. Moving near animals has a 25% chance "
"to tame them. Lasts 2 turns."
msgstr ""
"사용하면 동물에게 뇌쇄적인 존재가 됩니다. 동물 근처에서 이동하면 25%의 확률로 동물을 길들일 수 있습니다. 2턴간 유지됩니다."

msgctxt "abilities/564"
msgid ""
"Drink to gain +25% Melee Damage for 36 turns, but suffer -2 AP for 60 turns "
"afterwards, but increases Holy Radiation level."
msgstr ""
"음용하여 36턴간 근접 전투 피해량을 25%만큼 증가시키지만, 이후 60턴간 행동력이 2만큼 감소합니다. 신성한 방사선 레벨이 높아집니다."

msgctxt "abilities/565"
msgid "Eat to go on a magical adventure."
msgstr "섭취하여 마법적인 모험을 떠납니다."

msgctxt "abilities/566"
msgid "Throw to unleash the spirit of Tsoi."
msgstr "투척하여 초이의 영혼을 해방합니다."

msgctxt "abilities/567"
msgid "Radiation Tank"
msgstr "방사선 탱크"

msgctxt "abilities/568"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Blows up the target's tank, killing them "
"and leaving behind a Holy Radiation hazard area."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 탱크를 폭발시켜 즉시 처치하고 신성한 방사능 유출 지대를 남깁니다."

msgctxt "abilities/569"
msgid "Slime Sack"
msgstr "점액 고름집"

msgctxt "abilities/570"
msgid ""
"Instantly kills the target and ruptures its slime sack, damaging and slowing "
"anything nearby."
msgstr "대상을 즉시 처치하고 점액 고름집을 터뜨려, 주변 모든 대상에게 피해를 주고 느려지게 만듭니다."

msgctxt "abilities/571"
msgid ""
"Deals +25% bonus damage.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Stuns the target for 1 turn, preventing "
"it from spawning more Flesh Tumors."
msgstr ""
"25%만큼 추가 피해를 줍니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 1턴간 기절시켜 살점 종양을 추가로 생성하는 것을 막습니다."

msgctxt "abilities/572"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Inflicts Bleeding on the target."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상에게 출혈을 일으킵니다."

msgctxt "abilities/573"
msgid "Mouth"
msgstr "아가리"

msgctxt "abilities/574"
msgid "Security Scanner"
msgstr "보안 스캐너"

msgctxt "abilities/575"
msgid ""
"\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Stuns the target for 1 turn, preventing "
"it from summoning reinforcements."
msgstr ""
"\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상을 1턴간 기절시켜 지원군을 호출하는 것을 막습니다."

msgctxt "abilities/576"
msgid "Lasers"
msgstr "레이저"

msgctxt "abilities/577"
msgid "Sensor"
msgstr "감지 장치"

msgctxt "abilities/578"
msgid "Shell"
msgstr "포탄"

msgctxt "abilities/579"
msgid "Particle Emitter"
msgstr "입자 방출기"

msgctxt "abilities/580"
msgid ""
"Deals +35% bonus damage.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% Chance:</color> Reduces the target's Armor by 75%."
msgstr ""
"35%만큼 추가 피해를 줍니다.\\n"
"\\n"
"<color=#808080>{0}% 확률로:</color> 대상의 방어력을 75%만큼 감소시킵니다."

msgctxt "abilities/581"
msgid "Armageddon"
msgstr "아마게돈"

msgctxt "abilities/582"
msgid ""
"Sets off a nuclear explosion that devastates anything nearby, including you, "
"and leaves behind a fiery hazard on the ground that inflicts Burning. Must "
"be charged up for 1 turn."
msgstr ""
"당신을 포함한 주변의 모든 것을 철저하게 파괴하고, 화상을 유발하는 화염 지대를 생성하는 핵폭발을 터뜨립니다. 1턴간 충전이 필요합니다."

msgctxt "abilities/583"
msgid "Atomic Blessing"
msgstr "원자의 축복"

msgctxt "abilities/584"
msgid "Fallout"
msgstr "낙진"

msgctxt "abilities/586"
msgid ""
"Crank up the power to make targets enlarge instead of shrink, granting +35% "
"CON and +35% Melee Damage, but reducing Evasion by -10%. Lasts 3 turns."
msgstr ""
"대상을 확대하는 힘을 더 끌어올려 체력을 35%만큼, 근접 전투 피해량을 35%만큼 향상시키지만 회피율을 10%만큼 감소시킵니다. 3턴간 "
"유지됩니다."
